香港生活，既是超越皇帝貴族級的享受，又如動物畜牲般生活

想法一：

A) 現代香港人可以足不出戶知天下事，那怕是窮人，都可以一秒內由香港傳信息至美國，在150年前，即使是皇帝和富豪都望莫麈（現代香港人擁有比皇帝和貴族更好的生活質素）。

香港居住環境雖雞極細，但又有冷氣又有雪櫃，麻雀雖小，五臟俱全。可以享受到以前皇帝貴族和富豪都享受唔到的生活（如嘆冷氣）（其實住劏房生活質素都不差，生活質素甚至比以前皇帝及貴族更優質）

想法二：

B) 現代香港人日日對住四吋屏幕，視野狹窄，智能手機的癮令很多人不能自拔，無法戒隱。居住環境甚差，只住就住百幾呎劏房 。

就算係動物，都可以日日對住花草樹木，四處通街走。（現代香港人生活質素可謂豬狗不如，比畜生的生活質素更差）